<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DBGroup Team on DBGroup</title>
    <link>https://10.16.3.226/DBGroup/zh/project/</link>
    <description>Recent content in DBGroup Team on DBGroup</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; DB Group, 2020 </copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 22 May 2020 14:45:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://10.16.3.226/DBGroup/zh/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>大数据系统查询优化</title>
      <link>https://10.16.3.226/DBGroup/zh/project/system/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 14:45:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://10.16.3.226/DBGroup/zh/project/system/</guid>
      <description>当数据规模非常大时，企业通常会引入分布式大数据系统对数据进行分析或处理。为了便于开发人员交互，集群上又通常有Hive、Flink等基于SQL实现查询操作的系统。在此场景下，查询时间是评判一个系统好坏的重要指标。为了提高开发生产效率，降低运维成本，对这些系统进行优化成为一个重要的课题。我们将从以下方面开展研究
 优化查询优化器的组件，如基数估计，使得优化器对查询代价的估算更加准确，从而实现更小代价的查询计划。 在大数据系统中引入GPU等新硬件，从而提升物理查询的速度。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大规模相似性检索</title>
      <link>https://10.16.3.226/DBGroup/zh/project/large-scale-similarity-search/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 14:45:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://10.16.3.226/DBGroup/zh/project/large-scale-similarity-search/</guid>
      <description>相似性检索是指对于一个给定的查询，在包含众多物品的数据集中，找出与其最相似物品的任务。相似性检索是数据处理中最常见的操作之一，有着包括推荐、图片检索、文件检索和实体识别在内的众多应用。由于其广泛的应用，包括Google, Microsoft 和Facebook在内的众多公司都在开展相似性检索研究。但高效相似性检索面临着诸多挑战——数据集的规模很大，可以包含上亿个高维向量；检索对处理时延和结果质量的要求都很高，例如在10ms内召回率达到0.9. 在这个课题下，我们将从以下方面开展研究：
 设计针对不同相似性度量的检索算法，包括欧氏距离，内积，编辑距离等； 利用先进硬件进行相似性检索，例如GPU, SSD 和NVM； 横跨多台服务器的分布式相似性检索； 用机器学习技术改善相似性检索算法。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数据可视化</title>
      <link>https://10.16.3.226/DBGroup/zh/project/vis_zh/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 14:45:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://10.16.3.226/DBGroup/zh/project/vis_zh/</guid>
      <description>时空数据可视化 数据可视化是分析大规模时空数据的主要方法之一，旨在通过结合人类明锐的感知能力和计算机高效的计算能力来完成对数据中知识的发现和总结。 然而，大规模的时空数据可视化面临两个主要问题：1）大数据可视化会带来较长的交互时延，导致交互分析过的过程不连续；2）大量视觉元素带来的视觉混乱，导致有效信息被隐藏。 我们将结合以下技术来解决这些问题：
 数据缩减（data reduction） 近似查询（approximate query） 基于可视化任务的数据物化  高性能计算系统可视分析 高性能计算系统（High-performance computing，HPC）目前被广泛使用到大规模数据存储，查询和分析中。但针对HPC的分析工具任然缺乏。 我们将研发相应的可视分析工具，该工具可集成于现有特定HPC（如Hive，Flink）中，用以展示，分析HPC运作过程，诊断HPC运行时出现的问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>计算机视觉和生物特征识别</title>
      <link>https://10.16.3.226/DBGroup/zh/project/project_zengd_short_zh/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 14:45:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://10.16.3.226/DBGroup/zh/project/project_zengd_short_zh/</guid>
      <description>Reserach Project I - 二维人脸识别以及三维人脸建模 近年来，非约束环境下的人脸识别技术取得了显著的发展，甚至在一些公开数据库上人脸识别技术早已超越了人眼识别的准确率，取得了令人满意的结果。但在面向公共安全的监控环境下，采集的人脸图像姿态变化大、分辨率低、光照及表情均不可控，由这些因素引起的人脸外观的复杂变化可能会大于由身份差异带来的变化，这使得人脸识别性能急剧下降。
三维人脸重建指从单张二维图像中估计出人脸三维几何信息，是计算机视觉领域的热门课题。三维人脸重建有着广泛的现实应用，包括：辅助人脸识别、生成人脸动画，以及进行人脸表情分析。本质上，这是个病态问题因为不同的三维人脸模型可映射得到相同的二维人脸图像。
本人博士期间从事人脸识别集人脸三维建模工作，发表的论文请见CV。
 Research 1   Reserach Project II - 人脸图像超分（人脸虚幻脸） 人脸超分辨率指从低分辨率图像中恢复出对应高分辨率人脸图像，是图像处理领域的重要研究课题。人脸图像超分有着广泛的应用场景，包括：安防领域中关口控制、监控视频以及交通监控。本质上，这是个病态问题因为不同的高分辨率图像可以对应相同的低分辨率图像。
应对解决超分变率的问题，我们团队完成了两篇学术论文投稿，一篇&amp;quot;Face Super-Resolution with Highway for High Frequency Signal&amp;quot;投递到了CVPR2021，另一篇&amp;quot;Progressive Face Super-Resolution with Shape and Identity Priors&amp;quot;投递到了IJCAI2021.
 Research 2   Reserach Project III - 视网膜识别 视网膜具有丰富的脉管系统，且对于每个人以及每只眼睛而言都是独特的。与其他生物特征相比，视网膜脉络系统不容易被改变或复制，被公认为最为安全的生物特征。视网膜识别是指通过视网膜图像来识别人的身份。通常，视网膜图像的采集需要对采集者的高度配合，以及和采集设备的接触，这些约束条件制约了网膜识别在公共安全上的应用。
该研究课题处于初期探索阶段。 image = &amp;ldquo;research3.jpg&amp;rdquo;
Reserach Project IV - 面向股票预测的表情识别 表情识别对人脸图像的情绪进行分类，常见表情包括：愤怒、害怕、惊讶、难过、开心等。通过分析CEO在股票上市前路演视频中表情的变化，我们可以对于股票的涨跌进行预测。该项目属于计算机系和金融系的合作项目。
该研究课题正在进行。  Research 2   Reserach Project V - 孕妇生产时疼痛级别的智能分级 该研究课题与深圳市人民医院合作，目前处于前期数据采集阶段。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
